Samsung Galaxy A30s求救

幫人問,佢冇連登ac
=========================================
去高登買咗部Samsung Galaxy A30s(SM-A307GN)俾老人家
(老人家開Samsung,唔係買唔起貴機,係老人家唔俾我地買貴,出邊carrier鋪 eg 中X動,CXL又冇平Samsung)
現有問題如下:
1) 一開機佢係英文UK,要去setting先轉到中文,咁係唔係水機(不是行機)?
2) 響設定->語言和輸入 唔見咗"手寫輸入" 點整番三星鍵盤個手寫輸入出黎?
3) 個三星鍵盤冇咗個地球ICON去轉輸入法,點整番出黎?

我已加了幾個語言入去eg 中文台灣,中文香港 都係咁,
知用google keyboard都可以,但老人家用唔慣,想整番其他Samsung咁
什至我試過flash一次rom都係咁(A307GNDXU4ATB3_CL17077831_QB29157770_REV00_user_low_ship_meta_OS9,
download carrier:Taiwan)
求救謝謝

A30s 冇行貨

咁個問題有冇計?

要另外裝其他輸入法, 部機冇出港版台版大陸版.

部機係A307FN 定A307G, 有冇NFC?

得FN 或者G

話係G
似乎A30s 冇個地球,轉輸入法係,keyboard下面中間隔位按住拉一下轉中文,
不過好似冇咗手寫輸入!!!
語音引擎有冇計? 想有番廣東話
朋友話老人家用開FireFox+Read Aloud extension去朗讀網頁